香港大紀元-新聞頻道2 中國醫學役情研究： 76%康復者有後遺症

香港大紀元-新聞頻道2

中國醫學役情研究：
76%康復者有後遺症 |
#香港大紀元
Jan 13, 2021

香港大紀元-新聞頻道2
1.69K subscribers

#大紀元新聞 #時事焦點

一項由中國大陸醫療團隊在醫學期刊《柳葉刀》發表的研究顯示，約有76%的新冠肺炎康復者，在發病半年後出現至少一種後遺症。

該研究追蹤訪問武漢金銀潭醫院，去年1月7號到5月29號期間康復出院的1733名康復者，發現76%的患者至少存在一種症狀。 其中63%出現疲勞或肌肉無力，26%睡眠障礙，23%有焦慮或抑鬱的表現。

研究還發現，住院者普遍在之後出現肺功能下降的情況，接受過呼吸機治療的患者出現肺彌散功能障礙的比例為56%。

另外，13%的病人在住院期間腎功能正常，但在後來受訪時出現腎功能異常。 研究團隊表示，大部分患者在出院後仍然受到病毒影響， 因此出院後的護理非常有必要。

發佈日期：2021年1月13日
責任編輯：明宇